討論下 藍絲打下應對方法

見到個肥西藍絲打人個頭
同埋另一條友比狗拉走係度笑
嬲撚到仆街 報警又冇用
希望起底之後叫議員報案 落埋案再跟進
如果都冇用 我地係要還手
有狗係度就冇計啦
如果好似肥西果條片冇狗
我地拍片還手 唔知會唔會有事？
如果唔拍打佢 又怕有路人拍片放上網
得一個方法係帶口罩開拖
之後搶佢銀包拎佢身份證直接起底
不過如果我在場 d人唔跟我 我怕唔夠佢做
香港人好善良 真係怕有人唔跟

Up

而家報警都冇用
大家仲唔還拖等幾時 洗唔洗俾人打死先反抗

自衛唔犯法，你唔還手都好，擋下都得啦，乜都唔做仲要企上前任人打，根本弱智定係練左鐵布衫呀？

在公眾地方打鬥: 根據第245章《公安條例》第25條，任何人在公眾地方參與非法打鬥即屬犯罪，可被罰款港元5000及監禁12個月。如打鬥出於自衞，則不屬違法。若引用這條例起訴，撿控官須證明該非法打鬥是發生在公眾地方。與其他較輕微的侵害人身罪行一樣，被檢控的人可考慮和爭取其他免起訴的安排。

如果被人打個個可以行使自衛權
意思即係如果你實際上認為自己有危險(被打 / 被推撞)已可使用武力
但必需使用與對方同等或次一級嘅武力
例如 拳頭交(平級) / 捉住對方雙手(低一級)

如果被人打嗰個唔係你 你驚既可以用次一級(即係捉住手腳)嘅武力制服打人嗰個

一定要令佢地知驚!!!
以武制暴
打必還手

如果被打果個唔係我
我幫手捉住佢 我都比佢打埋
係唔係可以2個人圍佢？

有風險 要有片影住個次序
你幫手制服佢(純粹捉手腳) > 佢襲擊你 >你用同等武力自衛
最好嘅辦法係大聲講出嚟
「我依家淨係捉住你手腳唔比你再襲擊人」
「你唔好打埋我，唔係我就自衛還手」
就算上到法庭
檢控官係有責任反証自衛的辯護理由不成立
反証唔到=你係屬於自衛=無罪